山齊士連續2場入波+當選mvp

山齊士，歡迎回到智利隊

又是山齊士！在智利對陣厄瓜多爾的美洲盃小組賽中，曼聯球星再度破門得分，這次是寶貴的制勝球。兩屆衛冕冠軍兩連勝提前出線，山齊士也連續兩場被評為最佳球員。

山齊士制勝球

與對陣日本的時候一樣，山齊士的入球還是後點搶點，助攻的依然是阿朗吉斯。在禁區裡堆積了多名球員的情況下，山齊士輕巧地順勢往球門一墊，皮球劃出一道弧線，慢慢悠悠墜入了遠角。這球看起來好像不那麼清脆，但攻入了就是硬道理。這是山齊士本屆美洲盃的第2個入球，他2場國家隊比賽的入球數，就追平了上季在曼聯各項賽事27場的總入球數。

山齊士今場的觸球點分佈（向左進攻）

今場比賽，山齊士2次射門攻入1球，有2次成功過人和1腳威脅傳球，並且3次遭到了對手侵犯。他在場上的爆破威脅其實並不大，與對手爭搶時的對抗性也並不突出，但他出現在了取得入球的最關鍵位置。山齊士在智利與曼聯更明顯的不同，其實還是體現在信心上，回到國家隊的他好像完全變了一個人，顯得活力十足。

美洲盃，山齊士殺過來了！

相比技戰術層面，氣氛的區別或許更能解釋「真假山齊士」的現象。作為近些年來國際球壇一支風格清晰、作風鮮明的國家隊，智利隊一直有一種神奇的力量，能讓回歸國家隊的球員在美洲盃上找到感覺。維達爾、山齊士、加利美度們，都是鐵骨錚錚的鬥士。山齊士賽後甚至透露，自己比賽中扭到了腳踝，但吃了止疼藥之後繼續堅持比賽。為國家而戰的這種特殊動力確實是球會難以具備的，山齊士表現的差別也不能說都是曼聯的責任。

在曼聯的迷茫

當然了，要說氣氛和整體性，曼聯在英超Big6當中也算是糟糕的，沒給山齊士太好的整體環境。其實結合球會和國家隊的表現不難看出，山齊士的能力肯定是下滑了的，你不能指望他還是阿仙奴時期的超級大腿。但智利有維達爾，有巴爾加斯，有阿朗吉斯，更有穩定的體系和強隊的自信，山齊士的責任沒那麼重，工作也不複雜。

環境很重要

相比之下，曼聯的整體能力不能保證山齊士的職責儘量簡單，而一些核心級別的要求，他其實是做不到的。說白了，曼聯給出這麼高的薪水，但山齊士根本就不具備匹配這個薪水的能力，這自然造成了他在紅魔屢屢遭到批評。與其說用山齊士美洲盃的閃耀來嘲笑曼聯，不如說美洲盃證明了山齊士還是有能力的，但也需要相應的環境，曼聯需要努力提升的其實是環境這一點。

兩場美洲盃下來，山齊士在智利的表現很出色，但並非人們想像中那種一人帶領全隊的無敵carry。就說球隊內部兩場下來的表現，阿朗吉斯完全不比他差。因此倒不必說曼聯用廢了什麼超級大腿，畢竟山齊士的表現沒到那個級別。不過如何讓他像在國家隊那樣承擔更簡單的職責，用更強的整體性和更好的團隊氣氛來保障他的發揮，這倒是值得曼聯思考的。

（華迪維亞）

禾比屌打牠

今年可能無得打美斯

渴望勝利既眼神

明知愛這種男孩子，阿歷斯山齊士

睇完山齊士電影

Gd?

有都唔夠美斯打

又迫害美斯

山>美斯

王騎：
美斯>朗

山>朗？

all in 智利拎冠軍了

成班夾埋玩鳩美欺

一轉隊就咁fit,會唔會賣得出
2場入波=踢獌廿幾場